知情人士：孟晚舟即將首次當值華為輪值董事長
2023-02-09
https://udn.com/news/story/7333/6959527
集微網消息，華為有關人士日前向媒體透露，孟晚舟將於今年4月1日起正式當值華為技術有限公司輪值董事長。 一年前的2022年4月1日，孟晚舟獲華為輪值董事長任命，根據華為制度，公司輪值董事長由每人輪流當值6個月，輪值董事長在當值期間主持公司董事會及董事會常務委員會。 目前，華為共有三位輪值董事長，分別是徐直軍、衚厚崑、孟晚舟，正在當值的徐直軍任期將於2023年3月31日結束。 華為網站信息顯示，孟晚舟畢業於華中理工大學，碩士。1993年加入華為。歷任公司國際會計總監、華為香港公司首蓆財務官、賬務管理部總裁。現任副董事長、輪值董事長、公司CFO。 孟晚舟 香港